燒賣王后 60粒燒賣幾錢

12蚊5粒 即係2.4一粒
20蚊8粒 即係2.5一粒
買多反而貴一毫子
咁如果我買60粒 150定144

燒賣皇后冇咁多燒賣俾你買

推廣環保惜食文化，愈多愈貴，
60粒要$400

你買咁多粒嘅動機係咩

會唔會因為用外賣盒

攞走本身已經再加一蚊

瘋狂開燒賣p

終於有人留意倒買個陣都心諗 做乜鳩

現實數學題

弱知既會買$20

推到皇后知

好明顯係特登啦

推

傻鳩一問
典解咁做

8粒要外賣盒食 5粒可以串住食 所以貴啲？

客:咁不如買廿四蚊仲好？
燒賣王后：好啊

個個都以為買多有平 唔特登除開佢
諗住20蚊實抵啲好似買爆谷咁 你每買一次20蚊set佢毛利多8毫子
條數拉長睇都好禾味

應該唔係
我岩岩買果陣係買20蚊
佢問我攞走？
攞走要收多一蚊

所以比多左一蚊
如果7左唔好屌

但係5粒係用咩野裝 我又真係唔知喎
聽日落街買黎試下先

買60蚊係俾24粒定25粒

好問題

其實係想搏人 $24 買夠 10粒

要講明買5次5粒

吉多幾粒要收多 d錢架麻

知你唔夠食姐

引你買10粒

加8蚊多3粒 講左咩自己諗下

20蚊唔使找，緊係mark貴啲

呀姐咬開一半 24.5粒比你

有冇心做生意㗎
食粒燒賣都咁多心計

唔知邊個講過 最後你會買24蚊10粒 佢都係照賺到笑

5粒佢都係就咁比個兜你食

24.5粒

唔係細節位cap水 ，依d毛利咁低既食物點搵錢

焗你買24蚊囉, 做多4蚊添

砸爛架的士

用黎測智商好似係

一陣告鳩你暴動

人哋做生意唔通蝕住做咩

本身想買廿蚊8粒 計完數就買廿四蚊10粒
雙贏

原來貴啲 好彩之前買五粒

有冇人發現佢地啲燒賣細粒左好多
以前係茶樓點心燒賣既size
依家變左普通魚肉燒賣size

無動機？同我走呀，即刻走

掛住佢D燒燒賣

咁買一包12黎裝$28蚊咪平d

炸燒賣好食到喊

每3粒貴1毫
(60-5)/3=18.3333333
即係每粒係2.4+1.8=4.2
4.2x 60=252
要252蚊，利申9up

E架有人要求佢蝕住做咩

每3粒貴一毫子？

20蚊燒賣魚蛋孖寶

買開大包裝

$60/20粒

認真問呢個set係咪各六粒

覺得最近退步咗
食開元朗個間，無之前咁好味

係呀 個人覺得最抵食呢個

150 入唔到60 粒wor

大晒鬼

眼闊！肚窄！

都係有個兜

去廁所

呢個set好難食

目的就係等人上連登開post賣廣告

Ching有見地喎

魚旦12蚊8粒 即係1.5粒
燒賣我攞中位數 2.45蚊粒
6（1.5）+6（2.45）=23.7
暫時黎睇係呢個最抵食

不過仲有一個問題係質量 就算抵左 如果佢啲魚旦唔好食都係晒氣

利申剩係食佢啲燒賣

巴打係咪寫開數學書啲教材

E架魚旦就12蚊8粒
燒賣就2.45蚊粒
咁如果小明有20雞買到幾多粒呢

係咪好益智

有冇E-CON撚解釋呢個係咩現象

雖然平時淨係鐘意食陳皮魚蛋 但覺得佢啲白魚蛋都唔錯

同m記豬柳蛋仲平過無蛋一樣耐人尋味

質量
質素

Sorry 下次唔會錯

大圍小食賣煎釀三寶
貼個牌出黎
4蚊一件
20蚊5件
計落條數即係一樣

其實人地計得好撚好，係你唔明姐

食燒賣五粒又唔夠，八粒就岩岩好
當想食八粒個陣就會計下，原來食十粒抵啲
就會食唔晒都會因為抵啲而買十粒

合理化煙幕改少少姐

答案：小明有72個蘋果。

等你唔好買哂佢啲燒賣

合理化煙幕

我半個鐘之前食緊荃灣路德圍間燒賣皇后，排隊買燒賣個陣諗緊呢個問題

估唔到食完燒賣無耐一上連登就見到呢個po

魚蛋粉25蚊碗，50蚊兩碗，知唔知三碗幾錢阿？

有機會同3蚊一個蘋果 10蚊3個蘋果概念一樣
啲人會分別買3個蘋果 好似係賺咗一蚊
其實係令你買多幾個

有呀

會買5粒燒賣既人，佢地未必咁鐘意食燒賣，只係買小小試下，需求彈性高，所以平均每粒價錢賣平d先賺得多

會買食8粒燒賣既人，佢地應該好撚鍾意食燒賣，需求彈性低，賣貴小小佢地都會照買，就賺到盡

唔可以咁計
假設好鐘意食或者2個人食，
5粒好似太少，
雖然8粒就平均貴0.1蚊，
但可能10粒又覺得太多，或者唔捨得畀多4蚊要多2粒，
最後就可以揀8粒，打個和。

60粒除唔盡8
你應該問如果買40粒$96定$100
問$60有24粒定25粒都得

佢就係等你開post 免費做宣傳
利申做過digital marketing

知錯能改

買六十粒十個人食，每人六粒，即場食哂啦。

如果真係咁 佢自己搵個帳開左啦

當然唔排除我其實就係間鋪老闆/pr

唔可以咁分割
因為鐘意食燒賣嘅人係可以選擇買 兩份、三份5粒燒賣

而你呢個要成立係建基於鍾意食燒賣嘅人唔可以買覆數嘅五粒

燒賣一杯6粒 魚蛋1杯8粒
燒賣嘅數目係係魚蛋嘅3分之2
如果小食部有小食480粒
請問燒賣同魚蛋各有幾杯

將60粒燒賣塞入狗嫂個屎眼度

唔好意思 無econ底 睇完啲片有啲野唔明 想問問
如果我無理解錯 合理化煙幕應該係通過增加‘細’裝嘅價錢or減少‘大’裝嘅價錢 導致出現優惠嘅假象

如果套用合理化煙幕落燒賣皇后
應該係 18蚊5粒 加兩蚊 20蚊8粒
咁先算合理化煙幕？

但係現實上 燒賣皇后又無比人加好少錢 攞多幾粒嘅感覺

無econ底有錯勿屌

屌你第一句唔關事架喎
燒賣320杯 魚旦160杯
（假設小食只有魚旦 燒賣兩種

其實我都無econ底, 但估應該係呢招黎
你睇睇呢位巴打既解釋

燒賣王后 60粒燒賣幾錢

反正實會有人講
群眾自發講會易推好多
老細獨力難推 打手又要錢

唔識出題想學以前啲雞兔同籠出題 應該點改

咦唔係喎 關事啊
480粒 唔係480杯喎

分化 拉

其實好欣賞佢
從來都無人夠膽買多d會貴咗
佢做咗先驅 帶領潮流

燒賣10蚊6粒 魚蛋9蚊8粒
但凡把三個紙杯交還即可獲得
2粒魚旦
如果小明有30蚊
請問最多獲得的燒賣同魚蛋總數共有多少

錯晒！因為買$20果個佢只想食8粒。你要佢俾多$4買加兩粒自己都食唔晒嘅燒賣做乜鳩？！
係經濟學上有點是all or nothing pricing 嘅概念，你自己以為平均價平左，但忽略左額外果兩粒自己本來就冇需要（consumer’s surplus )

另外，沒有定律一定要買多就要平。特別若1. 賣方是想用一個限購的形式另多眾享用，非小眾霸佔。
2. 令買家不因量多價平就浪費，像有些地區的供錢電費，目的是鼓勵人節約，適量就可。
3. 可能佢就係運用兩個pricing 令果班自以為好醒嘅傻仔跌入all or nothing pricing 概念。係一種定價心理。若轉一轉，賣家試寫埋：
$12 for 5
$20 for 8
$23 for 10
消費者都會考慮：10粒係最平但我食得曬嗎？
因為消費除左睇價格仲要睇買家本身的需求。
或者佢賣貨嘅經驗大部份人就是想食7-8粒，但好少食到10粒。5粒賣多過$12就少左人買。因需求曲線（demand curve）是一條不會左搖右擺的孤線（甚至直線）只是一個假定。

所以，不能只單用數理角度去睇定價。亦千萬不要只從數理角度去定價。

另外，以前買五粒是用竹枝串起，更多就先俾紙碗裝住，外賣另收費可能因個膠袋同俾多個蓋。（哩個一向都冇數理可言，點解多個袋/蓋就要俾多$1，個蓋值$1亦當然不是）

總結：賣方背後成本運作及其成本外的用意，你我都不是定價者，無法得知。

燒賣320粒 有53.33333杯
魚旦160粒 有20杯
除唔盡呀屌你

其實我見過其他鋪路有

60 粒好多咩?
一個人, 當lunch都嫌少啦

近兩次食啲燒賣細粒咗

心水清

利申：食邊度燒賣都一定食>10粒

唉屌出題好撚難

前日食完五粒係俾個紙碗

唔理啦 我計左你果題啦
到你計我果題啦
In #102

20蚊唔使找 唔使煩

屌唔撚係錢嘅問題呀
真係因為佢貴一毫子一粒 批鳩咩
係數學同econ嘅問題呀

視乎紙杯幾錢一個
分分鐘掟晒30蚊去買紙杯 換到仲多魚蛋
btw唔好再寫錯魚蛋會比人屌

以前$5-6蚊4粒個陣最好食，依家真係

紙杯係買燒賣果個容器

Btw ching係指應該用蛋 唔好用旦

個1毛係因為比你想食多三粒又唔想買十粒既ok

好似好勁咁

服務費

無得咁買

5粒唔夠食，10粒又多得濟
唯有含淚俾貴幾毫子

根據魚蛋論
大家一齊少一粒

你地班傻九以為定價同件貨有關，有無marketing 人?

價錢同個demand 關係大d. 串錯，係。五粒一串同八粒一串，八粒就算貴d. 都多人買d.

心理定價，你賣19蚊，同20, 20會多人買d. 因為唔使找。

唔使找，個兩秒可以做多一個客。

有，144粒

60粒都冇?

早排佢出個莞茜燒賣好那好食

屌你老未，之前係到做過
48蚊一個鐘 又攰又忙
仲話黃，之前有文宣要幫手
老闆娘推比老闆 老闆又即刻潛水

商家角度你買我就贏
你想144 咪 144, 最緊要你買得開心
哎呀比你偷到雞添，蝕左6蚊，仆街蝕大本
藍絲聽到人蝕大本，買你1000粒蝕死你個仆街心態
快d 介紹藍絲去買，買到佢執笠，買得愈多蝕得愈勁
咁樣定價真係幾醒，又有得討論🤣
哥仔唔好話比人聽我賣比你$144, 上一個客人$150架

食咁撚多粒 貪心稅

佢哋啲片好撚好笑

因為啲燒賣越食越好食，所以越食越貴
利申非打手+尻up

同食車仔麵一樣

5同8嘅lcm係40
點解唔係問買40粒要96定100蚊？
最重要嘅係60並唔係8嘅倍數
究竟你點用20蚊8粒嘅價錢買到60粒燒賣？

免費宣傳

反正燒賣唔值錢
一大堆傻仔買兩兜12蚊以為自己搵到着數

方便收錢

咪遮係6件麥樂雞餐同9件麥樂雞餐咁 等你以為細份好抵買細份 但其實本身細份都唔值個價 不了

點計倒$150？

最多$100/40粒 + $48/20粒 = $148

係咪黃子華講既合理化煙幕? 你心裏自覺得平左，其實係佢引你買5粒/10粒，多賣多銷，不過講真1次交易先賺多你幾毫睇唔出好多，反而車仔面成日用合理化煙幕引你加餸，再加幾蚊咁，每次交易賺多幾蚊長計就真係好fatfat喇

秒

好撚弱智
冇堂食要人焗加

2個幾一粒咁貴
d燒賣鑲金架？
自己去超市買一大包
抵到仆街食到滯啦

利申：未幫襯過皇后

超市 一包急凍點夠手工製好食

佢係比個d想食兩份燒賣而又唔想比超過廿蚊既人買

方便左你緊係收你貴d

由佢啦，食開屎係咁

我意思係 佢定價廿蚊 方便買賣雙方免除找續